Sell sammal päiwal tulliwat ette Kohto kutsmisse perra: Walgesoo Koolmeister Johan Mollok ja Mölder Kohler ja kaibasiwat ütte Johan Plakso Wannakoiola Wallast et se om Walgesoo Weski mant Johan Molloki 1 1/3 Wakka Keswi ja Mölder Kohkleri käest 1 Pund Haino warrastanu, ja anniwa ülles et nemmad ommawat selle perrast Johan Plakso Suurma Kott, kos ehk 2 1/4 Wakka Suurmit sissen, Pantis Weski mannu jätnu.
Johan Plakso ettekutsutud ütles ilma salgamada wälja et temma om sedda küll jobuni Pääga tennu ja pallel temmale sedda andis anda.
Sai moistetud: Johan Plaksa saap 20 hopi Witsu Warrastamisse eest, peab Joh. Mollokile 1 1/3 Wakka Keswi wasta 1 Wak Surmit andma ja 1 Puuda Hainu eest Kohleri 40 kop. hõb. maksma ja saap sis omma 1 1/4 Wakka Surmit Kohleri käest taggasi.
Se moistminne sai neile kulutud ja Joh. Plaksa trahwitud.
Päkohtomees: Jaan Raud XXX
Abbikohtomees: Hindrik Torg XXX
